8月中風入院 新地前主席郭炳湘今早病逝

新鴻基地產發展有限公司前董事局主席兼行政總裁郭炳湘今早病逝。

郭炳湘今年8月在住所暈倒後入院治療。郭炳湘弟弟、新地主席兼董事總經理郭炳聯，曾多次探望胞兄，郭炳湘太太李天穎亦曾發表聲明，指丈夫因中風入院，被送到香港港安醫院接受專科醫生細心治療。

現年約68歲的郭炳湘生於1950年，是新鴻基地產聯合創辦人郭得勝的長子，與二弟郭炳江及三弟郭炳聯合稱「郭氏三兄弟」，一直是香港商界舉足輕重的人物。郭炳湘籍貫廣東中山石岐，曾赴英國升學，畢業於倫敦大學帝國理工學院，獲該校頒發結構工程碩士及榮譽博士學位。

郭炳湘1982年與商界名人顧林慶的女兒顧芝蓉結婚，但婚姻只維持了一段短時間。他其後與現任妻子李天穎結婚，婚姻維持至今，育有兒子郭基俊、郭基浩及女兒郭蕙珊。

郭炳湘曾於1997年遭世紀賊王張子強綁架勒索10億元，郭家其後繳付6億元贖金，郭炳湘獲釋，但恐怖經歷令郭炳湘身心受創，擔任新地主席多年的郭炳湘，於2008年被終止新地主席及行政總裁職務，他其後接受傳媒訪問時，承認因被綁架患上抑鬱症，一年後才康復。